[PS5轉型]多位遊戲開發者離職後...SIE確認日本工作室將全面改組

根據外媒報導，索尼互動娛樂（SIE）已證實將重整旗下日本工作室（Japan Studio）組織，大幅裁減既有遊戲製作人員，重新以《太空機器人》系列製作團隊 Team ASOBI 為核心。既有的日本工作室作品外包製作、軟體在地化與 IP 管理等任務，則會集中納入 PlayStation 工作室（PlayStation Studios）的全球職能下。

先前有消息指出，SIE 日本工作室絕大部分遊戲開發人員在一年一度的合約到期且未獲更新後將被裁員，整個日本工作室只剩下負責軟體在地化與業務的人員，以及《太空機器人》系列製作團隊 Team ASOBI。

後續當媒體向 SIE 求證時，SIE 確認此消息為真，4 月 1 日起日本工作室將進行組織重整，重新以《太空機器人》系列製作團隊 Team ASOBI 為核心，使其能專注於單一願景，在《太空機器人遊戲間》的人氣基礎上繼續發展。而外包製作、軟體在地化與 IP 管理等任務，則會集中納入 PlayStation 工作室的全球職能下。

目前日本工作室負責人就是 Team ASOBI 的主管尼可拉斯‧杜賽（Nicolas Doucet）。

雖然 SIE 並未正面答覆關於日本工作室組織縮減與裁員的問題，不過從上述回應中可以確認除了 Team ASOBI 以外的團隊將會在新一年度的組織重整中被裁減，原本獨立的製作與管理任務都會被納入全球體制下。日本工作室以往做為區域中心的定位可以說不復存在，成為以 Team ASOBI 為主體的純遊戲製作團隊。

有消息來源指出，日本工作室獲利不足，經營方向出現意見分歧。日本工作室希望繼續製作以日本市場為優先且具備全球吸引力的遊戲，但總部希望日本工作室製作能全球熱賣的遊戲，一如北美與歐洲的本家團隊。如今日本工作室不敵總部壓力，將大幅縮減。其所屬的多位資深遊戲製作人員亦於近期紛紛離職，包括《血源詛咒》的製作人山際眞晃、《死魂曲》的製作人外山圭一郎、《惡魔靈魂 重製版》的製作人鳥山晃之等。

山際眞晃

外山圭一郎

鳥山晃之

堪稱是 PlayStation 本家遊戲發源地的 SIE 日本工作室曾輝煌一時，旗下製作發行過包含《隨身玩伴》、《捉猴啦》、《全民高爾夫》、《死魂曲》、《迷霧古城》、《汪達與巨像》、《勇者實在太囂張》、《樂克樂克》、《戰鼓啪打碰》、《重力異想世界》、《惡魔靈魂》、《血源詛咒》等各具特色的遊戲作品。在經過這次人員離職與組織重整的重大打擊之後，不禁令人關心這些經典 IP 未來是否還有機會能繼續發展下去。

又唔俾斷肢
又唔俾露肉
又玩變性人 同性戀 黑人至上主義 女權至上主義

買撚咗PS5點算巧

ps5 苦主揮手區

之後全部10/10 三日四百萬ps4最強獨佔政治正確神作果類
其他都唔需要了

台仔都係咁講 屌
唔撚想呀

美國人愈來愈似支那人 木馬攻城滲透人地產業搞政治正確

索尼我屌你老母
無日本特色 我買ps5把撚呀

Gravity rush個概念好正

玩左一陣搞唔掂
轉到頭都暈

唉好多個正既系列又無左

第一次見高清

《血源詛咒》的製作人山際眞晃
原來唔係老賊

說好的日系獨佔大作呢 屌你SIE都執埋

GG

唔知老任會唔會請佢地

晚晚攬住ps5 j 啦

實際玩落操作麻麻，ps4版相對psv版叫好少少
個製作人本身比較擅長整恐怖驚多

日本工作室希望繼續製作以日本市場為優先且具備全球吸引力的遊戲，但總部希望日本工作室製作能全球熱賣的遊戲，一如北美與歐洲的本家團隊。如今日本工作室不敵總部壓力，將大幅縮減。

Bloodborne Kart

我要畢邦二啊

完全冇咗個神粹

晝質昇左 但係舊版d 色水自然D

日系去晒switch

句英文先係重點 高清又點